20000usd成長投資紀錄

AMD
未來市佔率會更大
DIY市場市佔已經好高
今年亦加咗價
PS5用Zen2
仲有laptop市場市佔低
顯卡cpu專業性能都變好
因為有錢比平台優化
未來希望可以超越Nvidia
87@69
CRWD
取代所有企業用嘅防毒軟件
用人工智能分析病毒
市佔越大數據越多毛利越高
142@31
AMZN
一有錢就搞新嘢
3180@1
DIS
Disney+發展
亞太地區因為版權收唔返所以未有
樂園重開
145@17
FSLY
17PB 40%年增長 平
技術冇咩特別
到價就放
78@30
SQ
成長速度仲係好快
增長變慢 業務穩定就放
200@8

本post內容並非投資建議
只作記錄用途

講咁多完全冇講估值

依家入貨咁勇敢

收埋先啦Ching

拎10usd買本日記玩下算啦

2K usd一個月上唔到1M 都唔好拎出嚟講喇

FSLY破20PB
94止盈

準備加倉SQ
留意緊APPS

LM 希望樓主會keep住貼倉
利申小弟本金同樓主一樣
咁樣好似有fd一齊玩咁（連登太多大戶跟唔上）
想問樓主回報目標係點

同埋係邊隻玩法？ 謝謝

買有收入穩定增長嘅細公司
增長減慢之後再賣搵下一隻
+有長遠目標嘅大公司(DIS AMZN)

目標想試吓有冇機會跑贏大市

SQ
208.88@8
APPS
41.54@28

咁有信心？
SQ都近ath 宜家仲要近年底 都有唔少人想出貨收錢
DIS都係 已番到武漢肺炎前個價 仲要ath了

減倉AMD
均價93.79@20
intel有機會同台積電合作
Apple M1搶市佔
台積電產能唔夠大
可能加價
¼以上倉位嚟講風險太大

收番埋啦屌你老母

Day10
股joy
要飲恨離場

DIS PB先得3 算價值投資多個成長投資
Disney+2019開始搞已經7000萬訂閱
Netflix 2億訂閲 Disney+客戶群組仲大
兒童大人都啱 仲有亞太市場未開發

SQ 成長股就係不斷破頂
個價位係衝動咗少少
跌咗要SH考吓定力

Nice move btw

SQ我得2股@162
PYPL都係2股@188
都係早排跌一跌個時開既小倉
一樣睇好SQ 但宜家個價好似唔抵

長揸的確係應該支撐位入而唔係壓力位
會改進下thx

升市真係特別多呢d post

少年股神

好撚驚

全部高追

下星期千跌

遲早一個大回調 個個含得撚

擦鞋童少年股神理論 (shoeshine boy theory)，又稱零股理論 (Odd Lot Theory)，據說是約瑟夫•派屈克•甘迺迪 (Joseph P. Kennedy, Sr.) 連登仔在 1920 2020年代末初時所提出。老甘迺迪連登仔聽見路邊的擦鞋童少年股神也開始分析起股市行情，隨即便出清手上的所有股票。
1925年股災 道指蒸發89%

大家可以參考下當年係全民買美股支撐股價
而冇實業支撐做成泡沫
而冇資金買入之後泡沫爆破引致股災

擦鞋童少年股神理論可以作為參考
思考下公司嘅股價背後係由咩支撐起
可以係少年股神
可以係實業
可以係對未來嘅發展有期望

而唔好過分濫用呢個term

睇你講AMD嘅原因就知你完全唔知自己做緊乜

個倉位接近三分一
一開始買太多 想分散少少風險
咁ching點睇AMD
可以交流下

報埋個total有幾多啦
一開始20000usd
宜家幾多呀？

21986
1876現金
20109股票

重倉AMD
買左成皮野港幣

一皮佔幾多倉位？
我兩成都覺得好重倉
同埋點解買AMD嘅
睇好佢啲咩發展

咁堅？ 滿倉咁濟
利申睇淡 怕12月會有一波回調
我就一半一半 50% stock, 50% cash
手上d股票 個成本價都唔太高
想走咁d都唔仲知走咩好 所以放住由佢升

我覺得最好要搵到自己投資嘅公式
做決定冇咁迷惘同埋冇咁易panic sell
贏錢可以記低 輸錢要搵原因
成長股下跌因素通常都係成長速度減慢
雖然會跟大市跌 但係成長仲喺度
反彈通常都好快

你話覺得佢可能超越nvda
你覺得nvda點解會比人追捧到個價咁高先 因為好多人砌rtx黎打機？

我指顯卡技術
唔係股價
我知NVDA仲有data center業務

咪玩啦巴打
你係咪以為跑分追到
就等於贏
入多d硬件台睇下先吹技術層面啦
股票公司營運層面又唔多講

咩intel同台積電合作
所以好？ 有冇諗過同台積電合作 利益會低左？
咩M1 chips 咩amd 超越nvid
全部都勁行
睇下youtube 開箱review都識講

CPU市場增長速度夠快咪得囉
假設顯卡追唔到NVDA我都一早放咗
M1對amd未來市佔有影響
Intel工藝進步都壓縮到amd市佔
你唔認同可以講下自己睇法
唔使一味喺度屌
另外控制倉位好重要
你要傾硬件嘢你都識講
去硬件台囉

Apps有咩見解

用消費者產品層面去睇科技公司嘅實力

我開最細倉
業務未穩定
隨時打回原形

我得三皮港幣做本
因為intel做得差
所以AMD有上升空間

周街少年股神
股Joy 到了

睇到呢到已經唔洗睇

係 ，隔一日就改取態，好心收埋進修下先

最好多啲樓主咁嘅傻散畀錢我賺...

Apple M1搶市佔都講得出

係，同啲濕鳩財演一樣一講科技股就穿煲
唔識科技嘢又要無料扮4條

完 唔L洗睇 傻散9up only

全倉THCB@10.5 留名睇三個月後double

我唔敢all in一隻
同埋唔識睇spac
祝你發達

支持樓主，敢貼倉已經好過好多人
樓上成班老屎忽股神一大堆廢話
唔係你地買得耐就賺得多錢
炒股洗鬼咁多技術分析咩
夠膽咪講下自己賺左幾多錢

加油樓主 g持

我本身貼上嚟都係為咗比大家binC
等我唔好咁容易panic sell
本身有個廢老股倉價投
未玩過成長投資 操作上有好多錯漏
廢話可以幫到我SH 屌我我都會進步
事實係一開始開AMD太大個倉
第二日就減倉 係有問題
冇輸錢只係好彩
Btw多謝支持

支持

支持希望樓主賺多d

你真係傻閪 200先黎入SQ

個個都先知咩？

睇300

加油

G持樓主

Growth stock升得勁插得勁
唔好用番買舊經濟果套去玩

可唔可以講多啲

賭徒破產理論被用在一系列相關的統計事件中。

最初的意思是，一個賭徒如果每次贏了後都把他的賭注增加到他全部賭本的一個固定份額，但是在輸了以後又不減少，那麼即使他在每次下賭注都有一個正的期望值，他最終也將破產。
另一個通常的意思是，一個擁有有限賭本的賭徒玩一場公平的遊戲（即每次遊戲雙方的期望值都是零），在一個擁有無限賭本的對手面前，最終將破產。
上述結果是由Christiaan Huygens提出的理論的推論，也被稱為是「賭徒破產理論」。這個理論給出了在給定初始賭本和贏得一場賭局的概率常數的條件下，計算每個玩家連續贏得多場賭局並繼續，直到某個人的全部初始賭本都輸光的概率的方法。這是賭徒破產這一名詞中蘊涵的最古老的數學思想，但還不是第一個思想。

當玩孖展嚟講
即使贏面好大
只要賭徒keep住玩
最後破產嘅機會會無限接近100%

買正股都有機會發生
尤其係全倉一隻股

所以我永遠唔掂孖展
買正股都要分散風險
咁破產機率就會好細
一世人都好難發生

樓主今晚有冇目標？
定係觀望住先

最後一隻應該會入DDOG
啱啱企穩MA120
之後除非出財報
如果唔係都唔會郁

仲以為有真圖

次次都po圖好煩
真倉嚟

有啊 依家有啦 我屌你老母啊

FSLY
84.67@22
炒多次 目標價94
DDOG太貴買唔落手

有冇諗住入注電動車既電池股？
呢幾日隻隻都升到飛起

84呢個價好硬淨
要佢破84 跟番之前個升幅 e.g. 上番95-100樓上好似有d難度
除非又靠tiktok吹d新聞出黎

Tiktok 轉咗cdn 公司啦
十幾percent收入成長型公司估值好大影響
成季冇成長到仲少咗收入
所以之前先跌咁多
如果成長有返之前咁多
好快上100
不過我唔睇好佢keep到個成長
所以先唔長揸

細公司賣夢想唔買
Tsla太貴唔買
拜登鳩噏比唔到信心我
都係咪掂好

Wow 一日到價
樓主呢波nice

FSLY
94@22 到價
再嚟多次84就SH到財報

加倉3股DIS
均價156.13

ROKU
324.68@4
滿倉了

NET
77.59@2

訓着左冇睇到
一起身紅曬
好似話係民主黨ban左部分經濟刺激法案

唔知會跌幾日 樓主都仲係選擇滿倉？

財報之後先諗
ching覺得之後會回調有冇咩根據
可以分享吓
股票我寧願食多幾次跌幅
都唔想食少幾次升幅
所以佢哋keep住有成長都唔太想放

主要都係覺得d利好消息盡出
之前炒總統大選 現實地講 都幾confirm係拜登（雖然個人想trump trump揾到證據大反擊）總統職位確定呢個消息就一早消化左

第二就係經濟刺激法案 又係一早消化左（因為d人認為拜登確定上任） 琴晚仲要兩黨有分歧 跌到傻

疫苗我就覺得對科技股冇咩太大影響 因為出唔出疫苗 科技股都會不斷升

呢排似係坐定定食花生 某d股比如Tesla賺多浸尾水就走dd 點知佢跌番落600樓下

大選有不確定性先跌啫
呢啲都唔影響基本面

刺激法案主要係比美國家庭+中小企
出疫苗
呢兩個係最關鍵嘅事

宜家嘅生產力已經支撐唔到咁多信貸
刺激法案可以做到嘅只係撐到疫苗普及
恢復生產力重新撐起信貸

如果最後真係大蕭條
咁我就set止蝕認命了
但目前我驚miss咗啲升幅
多過驚蕭條

呢幾晚都係0買賣
本來琴晚諗住3100買amzn 但都hold住左
幅圖係好靚 但大環境走勢普通 唔想搏
宜家set好價 到位就加倉手頭上既股票

APPS目標價45
Digital Turbine長遠唔睇好
個app嘅功能好多人都有
收集數據推薦app
最獨特係預裝係手機上面
撳廣告一鍵下載
真係冇乜人想用

唔好講咁多經啦屌你老味

Lol
咁您買左？

AMD 又可以再加貨啦

AMD三成幾倉了
同埋我會向上加
跌緊就SH
掂止蝕就走
跌溝貨有風險
我會以保護本金為重
另外我心態都頂唔順一路溝一路跌
之前試過輸咗好多
之後都希望守到規矩
會細倉短炒過吓賭癮
大倉就不了
祝你賺多啲

$41@500 Apps
今浪上到就50蚊見

上次跌一成之後升一倍
好chok 財報前希望可以割禾青

做乜千零蚊咁買

本身只係想加倉DIS
之後剩低144美戇鳩鳩咁
又唔夠1股DIS
咪入2股NET囉
之後可能會入錢落個account
如果唔係冇派息冇得疊複利息
同埋有錢剩低就唔使煩

清倉APPS
45.3@28

樓主有冇update
近排我都只係補左少少tdoc

個倉暫時都冇郁過
只係有返轉頭review之前嘅交易
AMD個交易真係好有問題
會慢慢清倉AMD

TDOC幾好
美國幾適合發展
個市佔亦係最高
但係我擔心疫情過後生意會變差
同埋競爭都算激烈
銷售費用都一定高
最後亦唔一定企穩龍頭
所以唔掂呢隻住

PLTR
26.5@38

你係指咩問題？
買既策略、倉位、買入原因？
我睇左NVDA都好耐 500入過 530走左
宜家佢keep住係呢個range橫行 都唔知買唔買好

我揀成長股係要收入有高成長
而唔係要有夢想 所以我先唔掂spac
但係AMD高增長已經係前五年嘅事
然後又希望佢顯卡有機會贏到NVDA
錯過增長又買夢想
完全違背我個觀念
嗰陣個腦忽咗先買佢
仲開咗69股倉
差唔多一半倉

NVDA長揸好穩
資料中心成長好好
個市場好大 仲成長緊
一地黃金嘅行業嚟
入咗就要坐定定
唔知邊日有消息或者財報就爆上幾日
之後又橫

CRM
226@14
短炒
目標價265

我都有短炒 但個倉位細你好多
W 2股@$270
CRM 3股@$229
搏短期升一升 唔敢買得多

本身有一堆sh股
AAPL, TSM, TDOC等
留住$8000等下星期

我暫時冇目標
所以先炒炒
CRM一定上得返去
佢只係因為收購WORK跌
不過係唔知幾耐先上到去
W冇研究過
係咪都係電商 疫情受益股嚟

上兩次四巫日都冇乜點郁
要大波動可能要到財報先有

ROKU
332.5@3
FUBO
37.46@11
KBNT
7.32@28
清倉AMD

PLTR
26.32@8

新武漢肺炎彈出 呢波回調唔知可以回成點

樓主你之前全倉點算？
我半身都留住接近一半cash，我就唔急住入場 諗緊會唔會又好似3月個波咁跌

我覺得會同10月中嗰次回調差唔多
唔會3月咁誇張先
SAAS電商影片串流可以SH
FUBO KBNT CRWD ROKU AMZN CRM

開市清倉SQ DIS PLTR先
SQ近排靠Bitcoin升鎖利潤先
DIS舊經濟回調
PLTR止蝕

到MA120附近買返SQ DIS

打多咗陣機升返晒
Panic sell最佳例子
好彩去咗打機

清倉PLTR
25.75@46
加倉FUBO
44.9@26

癲 ching點解仲敢加fubo 日日10-30%咁升
升左幾日

我最尾都係冇賣到任何野

玩成長股我唔畏高
會miss好多機會
睇PS值仲係55左右
佢之後仲有大把客再加都唔驚

賣KBNT
7.61@28
SQ
238.61@1

加倉FUBO
49.37@9

但你全部都係短倉？
我通常1-2點就訓着 朝早要番工 所以我大部分都長倉

呢種快入快出都講技巧 同埋需要多時間去mon住個市
W 我set左271冇賺蝕stop單 結果佢自賣左後 一下升番

留意番
唔係隻隻咁升嘅股都可以咁買
要有可預期未來嘅收入
切忌買夢想例如LAZR 好危險
成長投資唔會掂LAZR類嘅股

暫時得CRM短倉
其他都係好股 長揸好過短炒
短炒真係得牛市先易贏錢
我手痕先咁多交易
長遠短炒最後只會輸身家
冇任何技巧可言
技術分析都係唔準嘅
呢個係定律 係散户永遠忽略
剩係唸點樣一夜暴富
我上面都有寫到點解
有興趣可以追追
長倉要做好風險管理
根據自己風險偏好做資產分散化
防守股同激進股要分配好
如果唔係到熊市就知死
潮退就知邊個冇著褲
啲成長股成長減慢 加息
一嚟就跌到傻

我set比自己既目標係每年+20%
知道係好難 所以先用長倉玩法 專買龍頭
我都係今年6月中先開始玩
本金由5000 —> 10000 —> 20000 usd (最近先入到2萬usd本）
宜家仲有3000+ profit，外加一半cash未買野

只係見到身邊有人 可能all in arkk,
又或者好似師兄咁玩快打 唔怕高追 個profit高過我6月玩既人
我檢視下係我策略有咩問題 點樣先可以穩得黎，同時profit搭夠
一度有諗過all in ark算唔好煩

所以呢排會睇下巴打們快打既手法、玩option既手法等等 希望可以穩得黎又可以周不時賺少少快錢 咁樣好似先可以max到profit

同埋最重倉既股票 AAPL+TDOC都未發力

依家去追FUBO
勢高人贍大咼

ARK要小心
有小小吹大咗
佢買太多夢想博爆升
TSLA都未賣車已經5000億市值
仲有好多收入增長仲慢過通脹
有少少賭博成份

我講講我點解會咁玩嘅原因先
千祈唔好盲目抄功課

首先支撐起經濟最基本嘅係生產力
但係而家人口老化好嚴重
未來科技一定係大趨勢
道指未來揸二十年都可能冇profit
納指啲細公司多數廢
龍頭企業一定升最多

所以我單個個股慢慢篩一啲有未來
有生產力嘅企業出嚟
而唔買指數ETF
當然我未必一定啱
幾年後先知

話說唔好單買option
單買係賭錢
要有配合正股用嘅策略
對大市未來觸覺要夠好
要記住你用option個上下限都大咗
你可能會輸一次就放棄又輸錢
我深知option margin長玩可以輕鬆輸身家
所以唔會掂
Option有策略配合會加大收益同風險
但唔會輸身家
唔好睇連登option po 啦
熊市佢哋好快變0
睇書或者上網都好去學下期權策略
研究完先入

同埋我唔怕高追只限成長股
因為佢哋升緊嗰陣好少跌落嚟比你入
回調少少橫一個禮拜又爆過

你個portfolio牛市升得慢啫
熊市可能跌得少呢
你風險偏好都算高
嫌佢升得慢
你可以調整一下倉激進同防守股嘅比例
唔一定要玩option
牛市會升得快啲
熊市亦可能跌得多啲

我最想係玩covered call, naked put
但本金細 玩唔起
成日想naked put 堆AAPL, MSFT
因為本身對呢2間好有信心 低位接貨不介意
但起碼100股咁接 買唔起

CRWD係其他post有見過下
但唔知佢做咩野 所以都冇買
宜家目標建倉SPLK
一黎係佢早排大跌一波（因為收入盈轉虧+轉做訂閱付款)
二黎ark瘋狂買入

SPLK上次係業績差先跌
成長都慢咗

成長投資會揀收入有實質增長嘅公司
所以SPLK就唔考慮了

今晚走少少CRM入啲MGNI先

今晚走fubo？定繼續strong hold
我會繼續hold住crm 難得捱過左220-230呢段
想睇佢行到幾遠
CRM 同 SPLK宜家睇法一樣 等突破
因為even佢地跌 短時期內都跌唔多 但升幅可以係去番ath

琴晚入左5股Uber觀察倉
諗緊如果有突破的話 可能會再加注少少

FUBO可以SH
下季增長都仲係好可觀
個價錢都係算平

CRM消化完收購消息就會慢慢升

UBER個行業好大競爭
增長暫時好慢 唔掂住

賣CRM 232.4@5

買MGNI31.58@38

賣CRM 231.43@5

買MGNI30.13@38

巴打可以分享下你點樣簡股？
同埋見你入都幾股幾股咁入
但過幾日又清倉

咁高先追

有啲係做錯決定
有啲真係因為股票價值比人低估先短炒

我開po個思路係股票一切都係base on生產力
但係因為人口老化生產力會一直下降
要買有生產力嘅股票就一定係科技
科技我唔想買QQQ
有太多老弱殘兵我想篩走
ARK系列有好多都係買夢想
而冇實質收入增長
所以要自己去揀股
要有穩定成長嘅實業
如果我覺得佢未來可以保持到成長就買
估值太低就短炒
最好就當然係估值低又保持到成長啦
有更多細節嘅地方我想下季財報出先講
啲會計好撚蠱惑

淨番幾多錢？

25307 股
11 現金

樓主Fubo係長揸定短抄
或者諗住咩價位放

FUBO靠廣告同訂閱要多一倍先可以收支平衡
佢哋嘅錢應該撐唔到嗰陣
要留意佢哋博彩服務幾時有
一有消息就可以放了
如果太耐都唔出就止蝕走人

師兄繼續strong hold FUBO?
我睇機會入tsm Apple

FUBO等佢出埋21Q1展望先
無論有冇博彩服務都即放
買FUBO有少少賭博成份
遲啲先檢討

今晚清倉CRM
入LSPD

LSPD係純粹等佢爆升一波？

我呢幾日想執一執個倉 太散 成20隻股票
CRM反而我想留低 睇佢收購左slack 有冇可能同Microsoft 鬥一鬥

LSPD個價幾抵買
都係睇成長速度
佢個上限好大
如無意外係長揸

我揸CRM只係因為覺得佢唔會再跌
好過揸cash
CRM成長都係靠收購
我會更想買ADBE
ADBE都係靠收購
而且係壟斷
所以CRM應該唔會再掂
除非又跌咁多

ADBE都會係我既大藍籌之一
係期待CRM收購左slack之後會點

琴晚274走左d FB
雖然話d錢好似流緊番去fang度
但始終對fb冇咩興趣 平手咁走少少
d錢我會想擺入ADBE AAPL仲好

前日ark大跌 around 90-94買左10股arkg
本身6x蚊有6股 咁啱佢跌得咁勁入番d貨
目標佔10%倉 宜家有6.5%左右 留番d錢再跌就再買

同埋諗住揾啱位就賣左個2股SQ，轉入PYPL
一黎我想集中番d倉位
二黎如果Bitcoin繼續升 PYPL都食到浸水，同埋比較抗跌

暫時留番7000 cash 等過年
畢竟都有唔少大佬都講過黎緊會有一波明顯d既調整，近排市場都幾唔穩定，留番多d錢，等有回調就逐少逐少咁買

新年快樂

新年快樂啊巴打
ARKG 10%定係ARK系列10%
ARKG 10%個風險都幾大下

你對bitcoin有冇認識
我覺得要用PYPL交易bitcoin冇咗區塊鏈個意義

我得arkg 因為手上仲有Tesla sq tdoc
買arkg純粹係想佔基因工程呢一方面 但一d都唔識 所以買arkg算

Bitcoin我又唔敢買gbtc（FT好似係冇得直接買Bitcoin）
係睇中PYPL可以食到少少bitcoin既升幅 同時個risk細d

ching個fubo之前有冇止到蝕

我都冇諗過基本面唔變跌一半
彈都唔彈下
下次發現自己做錯決定就直接清倉算
唔係隻隻都好似AMD咁
做錯決定都唔輸錢